印度烈火5號彈道飛彈第7度試射 射程涵蓋全中國

印度今天成功在東部奧里薩省（Odisha）外海試射可攜帶核子彈頭的「烈火5號」洲際彈道飛彈，這是6年來的第7次試射。這款飛彈射程號稱達5000公里，可鎖定中國全境目標。

印度Zee News報導，「烈火5號」（Agni-V）洲際彈道飛彈約下午1時30分在奧里薩省外海的卡蘭島（Dr Abdul Kalam Island）的綜合試驗場發射，這是「烈火5號」飛彈第7次試射。

一名沒有具名的印度軍方人士告訴印度信通社（PTI），「烈火5號」下午的試射是由研發單位印度國防研究暨發展組織（DRDO）科學家所進行的用戶測試和戰略武力指揮。

DRDO科學家指出，「烈火5號」被設計來精確擊中目標，由車載電腦引導，且輔以基於環式雷射陀螺（Ring Laser Gyro）的慣性導航系統（Inertial Navigation System）、微型慣性導航系統（Micro Inertial Navigation System）和全數位控制系統等，來達成精確擊中目標的任務。

消息人士說，「烈火5號」具備更高的可靠性，更長的保存期限、更少的維護及更高的機動性。

根據設計，全長17公尺的「烈火5號」，射程達5000公里，可攜帶1.5噸的核子彈頭，能直接攻擊中國領土的最北端，滿足印度軍方所有參數上的要求。

在過去6次試射中，印度成功驗證了「烈火5號」可在非常短的準備時間下發射，及可從移動發射器發射等多項新技術。

「烈火5號」從2012年開始進行試射，研發單位在第4次試射後曾一度樂觀地認為將可交付軍方使用，但可能在軍方還有要求下，又繼續試射且驗證新的技術，到今天已是第7次試射。

口交部冇出嚟講兩句咩

印度有乜好驚

開戰啦 等咩

射導彈都好過互相掉石啦

講出黎都笑死 印度佬幾千年黎都係輸輸輸輸 點打呀

比個好牌你上呀中國

打低印度話比人知你唔係流先得架

印度玩緊火星任務喇
支那射左D乜上火星

天真嬌，亞洲黎講，支那最撚淆就係印度

印度好似有核彈？

有核彈，但冇洲際

Curry bomb

Agni V算IRBM，至少中國全境都響佢射程範圍之內
而且Agni V係TEL固體導彈，生存能力比較強
除此之外印度仲有K4 SLBM，雖然射程得3500公里但生存能力更強

幾時抵制印度?

烈火奶奶

慘過返印度

百里香

印度好似仲未做到聚變級別核武
只係做到大號d既裂變彈

發射d咖喱去中國？

射唔到美國有撚用咩